花341元可買萬個「閱讀量」

2018年12月09日

花341元可買萬個「閱讀量」

當局嚴查新浪微博的網絡賬號。資料圖片

【話你知】

內地「網絡打手」產業發達，以微信公眾號刷流量為例，目前市場上報價「差不多是300元人民幣（下同，約341港元）刷1萬的閱讀量」。這就意味着，一篇閱讀量超過10萬的文章，在「網絡水軍」的黑色產業鏈中，用差不多3,000元（3,410港元）就能造假。另外，微信公眾號刷評論則約1元1條。

另一方面，有「水軍」則經營有償刪帖，福建一名大學生註冊微信公眾號，供人發佈不實文章，以「有償刪帖」的方式敲詐文中受負面消息影響的受害人，通常索要3,000元「刪稿費」。而根據內地法律規定，任何以盈利為目的的企業或個人，提供有償刪帖信息服務或者明知是虛假信息，還通過互聯網有償提供發佈信息等服務，可依非法經營罪處罰，或被追究涉嫌敲詐勒索。

相關新聞：拘67人禁逾千大V內地封殺網絡打手

上一則
上一則
拘67人禁逾千大V 內地封殺網絡打手

下一則
下一則
台潮興自製木器意外多 婦手執斷掌求醫